(智慧城市) 地產代理大C教你量子力學和人類進化

多年前，我成立了一個創業基金，目的是資助一些有創意的年輕人，讓他們的理想有機會付諸實踐。不過，有時他們的理想也實在太宏偉，光靠我的支持不可能成事。所以，我有時亦會陪這些年輕人一起去見一些風險投資基金，希望爭取他們一起來支持一些需要資金多一些的項目。

可惜，有些風險基金的風險胃口並不大，他們只想買中阿里巴巴，升值逾萬倍，卻一點風險也不願冒。有一個還對我說，他原以為我眼光獨到，誰知我連船要開去哪裏也未清楚，就跟着別人一起上船。他說，我這種做法一點也不專業。

我告訴他，人類在進化過程中，經常需要遷徙，起航的時候，是不知目的地在哪裏的，因為我們要去的地方是從沒有人到過的地方。出發的時候，只是隱約聽到遠方的召喚。他說，我投的是自己的錢，怎樣投都可以；他投的是別人的錢，他不能說因為聽到遠方的召喚所以決定落注的。

我問他有沒有聽過「量子糾纏」這回事，他說聽過一下，但不太明白；但今天他很忙，將來有空的時候再聽我說。其實，我並不是想嚇唬他，只是因為他說我作投資時不夠專業，所以才想他知道一下，看問題還可以另有角度。現實是「量子糾纏」的理論近期忽然時髦起來，值得向讀者介紹一下。

「量子糾纏 (Quantum Entanglement)」，最初是在上世紀三十年代中由哥本哈根學派提出來的。要用準確的方式把這套理論講出來，讀者可能不易理解，所以我試用通俗的方式去講，讓讀者可以略知一二。

Entangle的字面意思是纏繞在一起，沒法分開。我們看到的世界，一切都是纏繞在一起的，是一個由眾多粒子組成不同的系統疊加起來的大系統。我們平時看不到粒子，只看到高山流水，聞到鳥語花香，原因就是粒子的糾纏能力很強，有糾纏才能形成緊密的系統。

粒子之間的糾纏是很複雜的，是不斷互為影響，不斷轉化的，所以亦陰亦陽，時陰時陽，永遠沒法測得準。宇宙中的粒子都不是一種獨立的存在，而是緊密地連結在一起，導致粒子與粒子之間有遙感能力。兩個粒子即使各處宇宙的一端，一樣可以「心有靈犀一線通」，而這種通是超光速的。

所以外星人是不用親臨地球，也可教法老王建金字塔。而我也可以幻想，有銀河系外的智慧生物，透過「量子糾纏」，讓我聽到遙遠的召喚，因而作了一個有風險的投資。人類在進化過程中，作過大量的冒險，很多時在未有目的地的情況下，就已決定起航，皆因聽到遙遠的召喚。摩西就是聽到神的召喚，而帶領猶太人出埃及的。釋加牟尼能夠頓悟，亦可能與「量子糾纏」有關。

人類的智慧究竟是怎樣來的，我年輕的時候相信唯物主義，以為人可以透過感官收集客觀世界的訊息，然後提升至理論層面，就可以成為指導人類生活的智慧。牛頓看到蘋果從樹上掉下來，於是想到有地心吸力。但愛因斯坦在未有原子彈之前，已想到E=MC2。他是怎樣想到的呢？照道理是想不到的，中間沒有感觀察覺到的連帶，唯有用「量子糾纏」作解釋。

C觀點: 施永青

戇鳩
只要由光速永恆不變 再加logic
就可以推斷到E=mc^2

都未見過人可以講一大堆自己都唔明嘅野
鬼上身

同埋quantum entanglement係唔可以超光速傳遞信息

見到依啲收稅代理 地產商 喺到鳩講創科
真係好侮辱science
全部都冇腦 係依附住港共政府生存嘅生物
支爆港爆時要一齊陪葬

如果呢編野真係佢親自寫，佢已經步入老千行例！

你當地產代理係流㗎

咁就可以鳩up 篇文

咁又係，佢仲要係千中之王！

唔識咪扮識，肉撚酸

好玄大師

繼用量子力學幫動物傳心，有地產代理大C用量子力學講人類進化。

神打都係因為量子糾纏

量子力學投資法

聖誕節

佢又精，無搞個評論區

識少少扮代表嘅極致
宏觀角度嚟睇量子力學 弱撚智

啲離地廢中廢老最中意拎啲似明非明既concept黎扮高深

吓？咁似啲咩蝴蝶效應嘅？

quantum realm建造法
如何縮到港豬得普朗克長度咁大住納米樓

"我問他有沒有聽過「量子糾纏」這回事，他說聽過一下，但不太明白；但今天他很忙，將來有空的時候再聽我說。其實，我並不是想嚇唬他，只是因為他說我作投資時不夠專業，所以才想他知道一下，看問題還可以另有角度。"

基金佬心諗: 條友係咪未食藥?

自己諗唔到嘅野就話人冇可能諗到

量子糾纏 點證明？_？

投資傳心師

覺得大C記仇，借D易串返人地。不過大C記仇都已經係出曬名。